\SetVersePairs{
  {\item \VSup{52}Memor fui iudiciórum tuórum a sǽculo, \MediatioD{Dó}[\-mi\-ne,] et conso\TerminatioDI{lá}tus sum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{52}Recordo as leis que vós outrora profe\MediatioD{ris}[tes,] e esta lembrança me consola o cora\TerminatioDI{ção}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{57}Pórtio mea \MediatioD{Dó}[minus:] dixi custódiæ verba \TerminatioDI{tu}a.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{57}É esta a parte que escolhi por minha he\MediatioD{ran}[ça:] observar vossas palavras, ó Se\TerminatioDI{nhor}!~\Responsorium},
  {\item \VSup{95}Me exspectavérunt peccatóres, ut pérde\MediatioD{rent}[ me;] testimónia tua intel\TerminatioDI{lé}xi.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{95}Espreitam-me os maus, para per\MediatioD{der}[-me,] mas continuo sempre atento à vossa \TerminatioDI{lei}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{96}Omnis consummatiónis vidi \MediatioD{fi}[nem,] latum præcéptum tuum \TerminatioDI{ni}mis.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{96}Vi que toda a perfeição tem seu li\MediatioD{mi}[te,] e só a vossa Aliança é infi\TerminatioDI{ni}ta.~\Responsorium},
  {\item \VSup{105}Lucérna pédibus meis verbum \MediatioD{tu}[um,] et lumen sémitis \TerminatioDI{me}is.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{105}Vossa palavra é uma luz para meus \MediatioD{pas}[sos,] é uma lâmpada luzente em meu ca\TerminatioDI{mi}nho.~\Responsorium},
  {\item \VSup{121}Feci iudícium et iu\MediatioD{stí}[tiam;] non tradas me calumniánti\TerminatioDI{\-bus} me.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{121}Pratiquei a equidade e a jus\MediatioD{ti}[ça;] não me entregueis nas mãos daqueles que me o\TerminatioDI{pri}mem!~\Responsorium},
  {\item \VSup{133}Gressus meos dírige secúndum elóquium \MediatioD{tu}[um,] et non dominétur mei omnis i\TerminatioDI{ní}quitas.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{133}Conforme a vossa lei firmai meus \MediatioD{pas}[sos,] para que não domine em mim a iniqui\TerminatioDI{da}de.~\Responsorium},
  {\item \VSup{161}Príncipes persecúti sunt me \MediatioD{gra}[tis,] et a verbis tuis formidávit cor \TerminatioDI{me}um.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{161}Os poderosos me perseguem sem mo\MediatioD{ti}[vo;] meu coração, porém, só teme a vossa \TerminatioDI{lei}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{162}Lætábor ego super elóquia \MediatioD{tu}[a,] sicut qui invénit spólia \TerminatioDI{mul}ta.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{162}Tanto me alegro com as palavras que dis\MediatioD{ses}[tes,] quanto alguém ao encontrar grande te\TerminatioDI{sou}ro.~\Responsorium}
}